梁家傑指習近平矮化一國兩制

2018年06月30日

梁家傑指習近平矮化一國兩制

■梁家傑（左）與劉慧卿（右）昨到台北出席香港人權自由狀況座談會。fb圖片

【本報訊】公民黨主席梁家傑和民主黨前主席劉慧卿昨到台北出席香港人權自由狀況座談會，根據台灣《自由時報》及聯合新聞網報道，梁家傑在會上稱，國家主席習近平主政後，矮化一國兩制與中英聯合聲明，中共沒有兌現港人治港的承諾，香港人權自由情況倒退，中國體制和中共價值觀皆與港人嚮往的自由制度背道而馳。

與劉慧卿赴台促關注

座談會由中華亞太菁英交流協會舉辦。梁家傑在會上指，習近平以中國特色社會主義制度為榮，甚至想把它擴展到發展中國家，但中共貪腐不絕，執政並非來自人民直接授權，而是靠逐漸富起來的人民「不反對」，反映中共制度不濟。

梁家傑指，本港雨傘運動未能成功爭取中共兌現普選承諾，黃之鋒等多名年輕抗爭者相繼被判入獄，當選的立法會議員被政府褫奪議席，更有港人連參選權都被剝奪，中共更利用人大釋法影響本港法院的獨立審訊。

梁家傑提及，港人在香港出版中共不喜歡的書籍，中共便越境擄人製造「銅鑼灣書店事件」，中國高鐵延伸至香港，西九龍總站以一地兩檢割讓部份區域給內地人員執行中國法律。

劉慧卿指，台灣人對香港沒興趣，也不太關心香港的事、香港的命運，但其實一國兩制本來要處理台灣問題，「國民黨的人不太關心民主自由，他們只關心賺錢，民進黨當香港是外國人，所以也不太關心外國」。她認為，台灣應多關心中共對香港的滲透，包括在政治、宗教、體育、文化、傳媒、娛樂各領域，導致香港情況變得更困難。

劉慧卿呼籲台灣社會，尤其是年輕人好好了解中共如何對待香港，此舉不是為了香港，而是為了台灣人自己的未來。

■記者姚國雄

上一則
為吸人入行出奇招 快運空姐空少真●拍拖更

下一則
下一則
25人買棟篤笑黃牛票 黃子華粉絲網購疑受騙 涉款20萬 警拒立案

泛民果然係on9
一樣唔存在嘅野點矮化